光復屯門公園遊行 19歲男生被控參與暴動受審

市民前年9月發起「光復屯門公園」遊行，及後演變成警民衝突。19歲男學生被指當天在示威陣營前線和警方對峙，並向示威者發出指示，又築起路障並用行山杖敲打路障。及後男生被防暴警制服期間，多名示威者襲擊警員以圖救人不果。事後男生被控暴動及在公眾地方管有攻擊性武器兩罪，今在區域法院受審。

控方開案陳詞指，當天下午在屯門的遊行結束後，大批蒙面示威者在屯匯街屯門時代廣場外沿車路集結，並使用鐵馬及其他雜物築起路障堵路。警方於下午4時許到場組成防線，與示威者對峙，並多次警告他們散去，惟示威者拒絕離開。

控方指稱，佩戴護肘、護膝、豬嘴等裝備的被告，手持自製金屬盾牌及行山杖，與其他示威者站在路障後方，並與示威者溝通和給予指示。及後有示威者在被告身旁拔出消防喉，向警方防線射水，獲被告和其他示威者協助。被告又使用行山杖敲打路障，有示威者則向警方掟磚。未幾被告走上行人路，與示威者以磚頭疊起路障。

控方開案續稱，示威者至下午5時許將行動升級，向警方掟磚及掟汽油彈，警方隨即發射催淚彈，並沿屯匯街向屯喜路驅散示威者。及後被告在屯門柏麗廣場外遭警員制服，其間督察19687遭多名手持長型武器的示威者圍毆，導致眼眉、手肘及膝部擦傷，背部擦傷、瘀傷及觸痛。

根據控方在庭上讀出廣華醫院急症室醫生陳志豪（譯音）的書面供詞，督察於翌日凌晨1時許送院求醫。除了控方開案陳詞所述的傷勢外，院方證實督察的胸部及肋骨沒有骨折，即日出院，獲發一天病假。

控方開案陳詞指，被告當場被捕，警誡下保持緘默。控方又稱被告電話內有數張示威相關照片。

推

王詩麗

院方證實督察的胸部及肋骨沒有骨折，即日出院，獲發一天病假。

俾多咗啦，大把人打拳都仲傷過佢

控方指出，新聞片段及警方攝錄片段均拍攝到被告站在路障後的前線位置，及手持一枝行山杖及金屬盾牌；他戴著黃色頭盔、防毒面具；配備護肘、護滕及黑色手套，揹著黑色背囊。控方指，被告擔當積極角色與警方防線對峙，亦與前線示威者溝通給予指示。一名示威者拔出消防喉向警方射水，其間被告協助提著消防喉；又以行山杖敲打路障製造聲響，身旁的示威者則多次向警方投擲磚頭。